\chapter{KESIMPULAN}


\section{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan oleh penulis diatas, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item Mengimplementasikan metode perhitungan SAW dalam penentuan vendor di PT. Pos Logistik Indonesia.
\item Mengambilan keputusan untuk menentukan vendor pemenang proyek pengadaan berdasarkan kriteria kualifikasi di PT Pos Logistik Indonesia. 
\item Mencapai solusi agar semua data administrasi terdokumentasi dengan baik.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan penulis, dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item  Perhitungan penentuan vendor dengan kriteria yang ada lebih terstruktur dan mudah perhitungan penilaian vendor dari PT. Pos Logistik Indonesia.
\item Mengambil keputusan untuk menentukan kelayakan vendor baru berdasarkan kriteria kualifikasi sesuai dengan kebutuhan dari PT Pos Logistik Indonesia dengan menggunakan metode SAW.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item Sistem Manajemen Vendor berdasarkan kebutuhan yang dibangun oleh penulis dalam penelitian ini telah memberikan solusi untuk proses melakukan penentuan vendor pada perusahaan. Sehingga data hasil penilaian tersebut dapat dikelola dengan sistem yang telah terkomputerisasi.
\item Menu-menu pada aplikasi ini sudah disesuaikan, sehingga div.procurement dapat merekap penilaian dengan baik. Selain itu, fitur didalam sistem vendor manajemen ini sudah disesuaikan dengan kebutuhan perusahaan.
\end{enumerate}


